% version 1.0; 24-sep12

% very moderately revised for NoDaLiDa 2013 by Stephan Oepen (oe@ifi.uio.no)
% Additional Modifs for COLING-2012 by riteshms@gmail.com (updated July 10, 2012)
% Modifs for COLING-2012 by Christian.Boitet@imag.fr
% Modifs pour RECITAL et TALN 2012 par Gilles S\'erasset (Gilles.Serasset@imag.fr): adaptation du style pour lecture à l'écran et impression.
% Modifs pour RECITAL et TALN 2011 par Alexandre Labadi\'e (alexandre.labadie@gmail.com)
% Modifs pour RECITAL 2010 par Alexandre Patry (patryale@iro.umontreal.ca): remplacement des accents par leur commande latex
% MOdifs pour TALN 2010 pr Michel Gagnon michel.gagnon@polymtl.ca
% Modifs pour TALN 2009 par Laurent Audibert laurent.audibert@lipn.univ-paris13.fr
% Modifs pour TALN 2008 par Marie-Laure Guenot, mlguenot@gmail.com 
% Modifs pour TALN 2007 par Philippe Muller muller@irit.fr + (version finale) Dominique Longin longin@irit.fr
% Modifs pour TALN 2006 par Pierre Zweigenbaum <pz@biomath.jussieu.fr>, 20050811
% Modifs pour RECITAL 2005 par Nicolas Hernandez et Guillaume Pitel (LIMSI/CNRS), 17/09/2003. mail : nicolas.hernandez@gmail.com et Guillaume.Pitel@laposte.net
% Modifs pour RECITAL 2004 par Tristan VanRullen (LPL/CNRS), 17/09/2003. mail : tristan.vanrullen@wanadoo.fr
% Modifs pour RECITAL 2003 par Erwan Moreau, 06/12/02. mail : Erwan.Moreau@irin.univ-nantes.fr
\def\fileversion{}
\def\filedate{04 July 2012} 
\def\Copyright{Copyright (C) 1999 Jean Charlet, Pierre Zweigenbaum, SIM, AP--HP, France}
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}[1994/01/01]
\typeout{Package `jcoling2012' <\filedate>.}
\typeout{\Copyright}
\typeout{derived from the style of previous TALN conferences and from the COLING-992 conference (A5 format)} 
\usepackage[papersize={148mm,210mm},margin=5mm]{geometry}
\usepackage[kerning=true]{microtype}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[charter]{mathdesign}
\usepackage{graphicx}

%\usepackage[normalmargins]{savetrees}
\sloppy
\pagestyle{empty}

%%% Fancy headers: apr\`es r\'eglage de \textwidth (r\`egle la largeur de l'en-t\^ete)
\usepackage{fancyhdr}
%\pagestyle{fancy}
%\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % on ne d\'esire pas de ligne de s\'eparation pour l'ent\^ete
%\renewcommand{\footrulewidth}{0pt} % on ne d\'esire pas de ligne de s\'eparation pour le bas de page 
%
%%% Je red\'efinis fancyhead pour que l'ent\^ete soit en smallcaps (MG 2010)
%\def\@fancyhead#1#2#3#4#5{#1\hbox to\headwidth{\fancy@reset
%  \@fancyvbox\headheight{\hbox
%    {\rlap{\parbox[b]{\headwidth}{\raggedright#2}}\hfill
%      \parbox[b]{\headwidth}{\centering{\sc #3}}\hfill
%      \llap{\parbox[b]{\headwidth}{\raggedleft#4}}}\headrule}}#5}

% in order for the table to span multiple pages
\usepackage{longtable}

% insert bibliographical references (cf apa.bst)
\usepackage[english]{babel}
% babel package: introduces the section title using the default decl. \refname; to override the default "References" title for bibl. refs.
%use the following
%\addto{\captionsenglish}{\renewcommand{\refname}{Bibliographical references (examples from the TALN template)}}


%package: mdwtools
%required file: tex\latex\mdwtools\mdwlist.sty
%can be installed from: http://mirror.ibcp.fr/pub/CTAN/systems/win32/miktex/tm/packages/
%\usepackage{mdwlist}

% Usage conforming to other doc/docx templates
\usepackage[compact]{titlesec}
\titlespacing{\section}{0pt}{*0}{*0}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{6pt}{*0}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{6pt}{*0}
%\titlespacing{\section}{0pt}{*0}{*0}
%\titlespacing{\subsection}{0pt}{*0}{*0}
%\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{*0}{*0}

% requires epsf.tex file
\titleformat{\section}{\large\bfseries}{\thesection}{1em}{}

% Packages used only for the example.
%\usepackage{lipsum} % random pseudo-latin
\usepackage{hyperref}

\usepackage{paralist}
\setlength{\parskip}{6pt plus 1pt minus 1pt}
%\setlength{\parsep}{0pt}
%\setlength{\headsep}{0pt}
%\setlength{\topskip}{0pt}
%\setlength{\topmargin}{0pt}
%\setlength{\topsep}{0pt}
%\setlength{\partopsep}{0pt}


\def\maketitle{\talnmaketitle}

\def\talnmaketitle{\par
 \begingroup
 \def\thefootnote{\fnsymbol{footnote}}
 \def\@makefnmark{\hbox to 0pt{$^{\@thefnmark}$\hss}}
 \newpage
 \global\@topnum\z@ \@talnmaketitle 
 \thispagestyle{empty}
 \@thanks
 \endgroup
 \setcounter{footnote}{0}
 \let\talnmaketitle\relax
 \let\@talnmaketitle\relax
 \gdef\@thanks{}
 \gdef\@author{}\gdef\@title{}
 \let\thanks\relax
 }

\def\@talnmaketitle{\newpage
  \begin{center}
    \parindent 0pt
    \null
    \vskip 0.3cm
    {\Large\bf \@title \par}    % 17pt au lieu de 18pt
    \vskip 0.6cm
    {\large \@author \par}
    \vskip 0.4cm
  \end{center}}

% En-t\^ete
%\def\ps@firstpage{\let\@mkboth\@gobbletwo
%\def\@oddhead{\hfil}
%}

%setting para indent to 0
\setlength{\parindent}{0cm} 
%\setlength{\parskip}{.5\baselineskip}

%reduces extra space below figure captions
\setlength{\belowcaptionskip}{-2ex}

% Citations
\RequirePackage{natbib}
\renewcommand\cite{\citep}
\newcommand\shortcite{\citet}

\ProcessOptions

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Dominique Longin (longin@irit.fr)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Adding a period after keywords enumerations.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% G. S\'erasset, Ch. Boitet
% Adapting the 1 or 2-abstract forms to COLING.
%\def\Vhrulefill{\leavevmode\leaders\hrule height 0.0ex depth \dimexpr0.4pt-0.0ex\hfill\kern0pt}

\def\keywords#1{{\vskip .3em\hrule}
{\noindent\large\textsc{Keywords}:~}#1.\unskip\noindent{\vskip .3em\hrule}}

\def\abstract#1{{\noindent\large\textsc{Abstract}~~}\\#1\par}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Dominique Longin (longin@irit.fr)
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% on red\'efinit le pied de page \`a vide juste avant le begin{document}
% de fa\c{c}on \`a annuler toute valeur donn\'ee par l'auteur
\let\oldDocument\document
\renewcommand{\document}{\cfoot{}\oldDocument}
%
% pour pouvoir inclure les adresses web et mail sans pb...
\RequirePackage{url}
%
% un bug : la biblio fait apparaitre la chaine "R\'ef\'erences" dans l'en-t\^ete
% en fin de fichier (en + de l'en-t\^ete d\'efini par les auteurs
% => il faut emp\^echer \c{c}a en red\'efinissant l'environnement bibliographie
\renewenvironment{thebibliography}[1]
     {\section*{\refname}%
      \list{\@biblabel{\@arabic\c@enumiv}}%
           {\settowidth\labelwidth{\@biblabel{#1}}%
            \leftmargin\labelwidth
            \advance\leftmargin\labelsep
            \@openbib@code
            \usecounter{enumiv}%
            \let\p@enumiv\@empty
            \renewcommand\theenumiv{\@arabic\c@enumiv}}%
      \sloppy
      \clubpenalty4000
      \@clubpenalty \clubpenalty
      \widowpenalty4000%
      \sfcode`\.\@m}
     {\def\@noitemerr
       {\@latex@warning{Empty `thebibliography' environment}}%
      \endlist}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Alexandre Patry (patryale@iro.umontreal.ca
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Déplacement de ces commandes du fichier .tex vers le .sty
\renewcommand\sectionmark[1]{}
\renewcommand\subsectionmark[1]{}
\renewcommand\refname{}
\date{}
